# Por que não usar o termo portador de deficiência?
"Portador" é alguém que carrega algo, e a pessoa com deficiência não carrega sua deficiência. O termo que a gente usa atualmente é "pessoa com deficiência" ou PCD, porque "pessoa" humaniza o termo e "com deficiência" mostra que não é algo que define a pessoa, mas faz parte dela, assim a gente foge de termos cheios de eufemismo capacitista (como "especial") e de termos que reduzem a pessoa com deficiência à sua deficiência (como "deficiente").
